# 大数据

***TODO***

## Hadoop

Hadoop是一个由Apache基金会所开发的分布式系统基础架构, 是一个存储系统+计算框架的软件框架。主要解决海量数据存储与计算的问题，是大数据技术中的基石。Hadoop以一种可靠、高效、可伸缩的方式进行数据处理，用户可以在不了解分布式底层细节的情况下，开发分布式程序，用户可以轻松地在Hadoop上开发和运行处理海量数据的应用程序。

Hadoop解决的问题：

- 海量数据存储
- 资源管理、调度及分配

### MapReduce

一种编程模型，核心步骤主要分为两部分：Map（映射）和Reduce（规约）。

当向MapReduce提交一个计算作业时，

1. 将计算作业拆分成若干个Map任务；
2. 分配至不同节点执行，每个Map任务处理输入数据的一部分；
3. Map任务完成后会生成一些中间文件，这些中间文件会作为Reduce任务的输入数据；
4. Reduce任务会将前面若干个Map输出汇总至一起输出。

### HDFS

根据GFS原理开发的分布式文件系统。

- NameNode（名称节点）

    主节点（Master），分布式文件系统的管理者，主要负责管理文件系统命名空间、集群配置信息与存储块复制等，NameNode会将文件系统的Metadata存储在内存中，这些信息主要包括文件信息、每一个文件对应的文件块的信息和每一个文件块在DataNode的信息等。
- DataNode（数据节点）

    从节点（Slave），文件存储之基本单元，将文件块存储在本地文件系统中，保存了文件块的Metadata，同时周期性地将所有存在的文件块信息发送给NameNode。
- Client（客户机）

    切分文件；访问HDFS；与NameNode交互，获得文件位置信息；与DataNode交互，读取和写入数据。

#### 读写流程

- 写入
    
    1. 用户向客户机提出请求；
    2. 客户机制定计划，将数据按照64MB为块进行切割，所有的块都保存三份；
    3. 将大文件切成块；
    4. 针对第一个块，客户机请求NameNode将块分成三份；
    5. NameNode返回给客户机三个DataNode的地址，并将它们根据到客户机的距离进行排序；
    6. 客户机把数据与清单发给第一个DataNode；
    7. 第一个DataNode将数据复制给第二个DataNode；
    8. 第二个DataNode将数据复制给第三个DataNode；
    9. 若某个块所有数据都已写入，向NameNode反馈已完成；
    10. 针对第二个块也进行相同之操作；
    11. 所有块完成后关闭文件，NameNode会将数据持久化到磁盘上。
- 读取

    1. 用户向客户机提出请求；
    2. 客户机向NameNode请求这个文件的所有信息；
    3. NameNode将返回给客户机这个文件的块列表，以及存储各个块的DataNode清单；
    4. 客户机从距离最近的DataNode下载所需的块。

### YARN

***TODO***

### HBase

根据BigTable原理开发的高可靠性、高性能、面向列、可伸缩的分布式数据库。

***TODO***

## Hive

数据仓库工具，可将结构化的数据文件映射为一张数据表，通过类SQL语句快速实现简单的MapReduce统计，不必开发专门的MapReduce应用，适合数据仓库的统计分析。

***TODO***

## Spark

***TODO***
